%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EJERCICIO 6B %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Para saber qué tanto del pago 58 se destina a intereses, es necesario conocer la deuda en el punto 57 y este valor se multiplica por la tasa de interés.\\

Entonces la deuda en el punto 57 será igual al valor presente en ese punto de lo que falta por pagar, pero lo que falta por pagar es un gradiente geométrico de 63 períodos (120 - 57 = 63) cuyo primer pago es de 224.087,15  COP, por lo tanto, la deuda en el período 57 será:\\

%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
	\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERIODO FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf : 0 \textit{ pmv}$}\\ \hline
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
	 	$ \hspace{1cm} VP= 5$.$000$.$000 \ COP \hspace{1cm}$ & $\hspace{1.5cm} i = 3\% \textit{ pmv} \hspace{1.5cm}$ & $ R_1=\textit{?COP} $ \\
		& $ n = 63 \textit{ p(dias)v} = 2.1 \textit{ pmv} $ & $D = ?$ \\
		& $ g = 2\% $ &  \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
		
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.20]{7_Capitulo/img/ejemplos/6/6_2.png} }   \\ \hline
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}} \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		\multicolumn{3}{|c|}{ $VP = \frac{R(1+g)^{n} (1+i)^{n}-1}{g-i} $ Valor presente de un gradiente geométrico si g$ \neq $i }   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $I = P \hspace{1mm} i $ Interés periódico }   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $A = R - I $ Amortización a capital, una vez descontados los intereses de la cuota R }   \\ \hline
		
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|C{\linewidth}|}{
			Calculamos en primer lugar el valor presente.
			
			
				$VP=\frac{  224.087,15 \hspace{1mm} COP[(1,02)^{63}(1,03)^{-63}-1]}{(0,02-0,03)}$

			$VP =   10$.$289$.$273,19 \hspace{1mm} COP$

			Ahora buscamos los intereses para el período 58

			$I_{58} =  10$.$289$.$273,19 \hspace{1mm} COP  * 0,03 =  308$.$678,20 \hspace{1mm} COP$

			Finalmente, buscamos la amortización

			$A =  224$.$807,15 \hspace{1mm} COP - 308$.$678,20 \hspace{1mm} COP  = - 84$.$591,05 \hspace{1mm} COP$

		}\\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		%\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/5/5_2.jpg} }   \\ \hline
		\multicolumn{3}{|C{\textwidth}|}{
			$I_{58} =  308$.$678,20 \hspace{1mm} COP$ 

			$A =  84$.$591,05 \hspace{1mm} COP$
		}  \\ \hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 6B %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%